覺唔覺得將軍澳呢個地方好特別？

地理位置好特別

近九龍但係又計喺新界區、仲有無街之城呢啲稱號等等

仲有堆填區

垃圾地方

康城(影展)

係

無街之城，睡房城市

計九龍同近九龍都未搞清??

交通垃圾 規劃垃圾

有無限土地、無限延長堆填區

「近九龍但係又計喺新界區」
另一邊係荔景,
發覺好多人唔知荔景都係新界西

堆填區都可以起樓

西貢區 真係唔計入九龍

好多年前好似話想規劃將軍澳係健康城市

特別多廢老

都幾健康 咁少巴士

Junk Bay ？

垃圾灣

全商場 無街鋪 無內涵 地產霸權操控

幾好住
除咗冇街呢樣野之外冇乜問題
過海算快

算係全香港最特別嘅一個地方？

基本上得將軍澳長大既人先會慣將軍澳生活
無街行得商場，十點後近乎無野食趕你返屋企

日日塞車聞廢氣 堆填區擴建 商城多過公園
健康

日鳩日係將隧塞車真係唔荒唔特別
星期五六晚就返入去例牌塞將軍澳道塞到十一二點
對外主要通道就得三條（將隧，寶琳北路，清水灣道）
是但一條瀨野就肯定三條一齊攬炒
響香港黎講都算係特別

啲人應該係用的士顏色認九龍新界
就算係入到荃灣都一樣

仲要其中2條路九龍入口其實係同一個位

真 次次將隧一塞 其他一齊收皮
塞過過海隧道

美食沙漠

因為佢新發展
屯門元朗沙田呢啲都仲有青山 大埔 大帽山做alternative
將軍澳就

將軍澳jj留名

點先解決到呢個問題

佢收皮係可以塞到全個東九龍都收皮

特別垃圾

嗰時好似話唔起機舖、卡拉ok呢啲嘢

以前坑口想起間k房定機鋪都比人反

個個地方都好特別嘅其實

公屋可以兩皮一尺

悶撚到仆街，成個將軍澳有三成土地係商場，行到去海旁好似入咗另一個世界咁，勁全部高級住宅

錯
好多人以為junk bay 係垃圾灣
其實junk 喺呢度係解 中式帆船

高尚德情操

[港獨強心針]

香港最強力盟友USA :
國際反共 形勢大好

好多支那狗

幾歲搬入黎住到而家
習慣左覺得好住過其他區

將軍澳撚係九龍

好似話政府覺得個觀感唔健康

睇埋觀塘先講啦

大多狗殺人事件都係呢頭啵.

唔算多啦
如果你住ssp/長沙灣嗰邊就明
tko區內多嘅係離地中產

荃葵青都係「近九龍但又計新界」

巴打你個名

影院都搞幾十年

佢應該講緊 樓主都識講係近九龍 即係唔係計九龍啦 咁既意思

除咗M記真係冇野食
唯有去富康尚德食下宵夜咁
將軍澳無夜生活呢part真係好垃圾

觀塘都唔好得去邊啦
其中一邊死都攬炒
但觀塘係舊區都算9數
新市鎮都可以規劃成o甘 真係...

最勁係9成地都係填海填出黎

特別垃圾？

我小五搬入嚟住，我發覺將軍澳空氣質素（AQI)幾唔錯

好差嘅一個地方
乜都天橋乜都隧道
完全無neighbourhood/ community嘅感覺

我想冇街行WO
一街行即鬧市,搞到將軍澳好多人(依家都到,唔想好似MK,觀塘咁)

坑口村

尚德大把宵夜
我覺得好食過富康

但依家既將軍澳比外人眼人係豪宅區

好鐘意TKO用步行就可以貫通調景嶺 坑口 寶琳既樣既設計

用天橋連接

weekday都好啲
weekend popcorn多人到仆街

將軍澳戲院？

偽豪宅區...

真係住慣咗好好住

agger
要行街我寧願出去區外
唔想日日收工返黎樓下好似荃灣咁多人

anyway 每個人習慣唔同
我好享受將軍澳個bedroom 既感覺

糖佰府

住將軍澳南算唔算特別有錢

真！

由細住開，幾好。落雨從來唔洗帶傘，交通靠鐵，人唔算老，野食真心少。

寶林mcl
細個次次睇戲 打機 唱k
都要去觀塘
將軍澳人對觀塘仲熟

天晉開始後面真豪宅

將軍澳以前未劃入西貢區做新市鎮嘅時候其實係屬於九龍東

將軍澳 舊英文名 Junk Bay

想寫意啲，調景嶺行到寶琳1個鐘都唔洗，中間又多花草樹木
其實個環境幾舒服清幽

所以荃灣/將軍澳,我一定簡將軍澳
真心唔鍾意住既環境多人

Are you kidding

屌佢老母,真係忍撚夠
次撚次星期6 呢d時間搭車
將隧都係塞到仆街

茶記高質

有車都唔想揸入去 住喺個到啲fd叫佢地出嚟算
鬼地方嚟 到依家都唔知有幾多條巴士線會行將軍澳

呃你做咩
地理歷史嚟

好細個入過去一次 印象中將軍澳區入面啲站（唔計康城）好似唔係全部都可以用天橋連埋？定我記錯

巴士路線越cut 越少

死返九華徑啦

特別廢
交通廢
娛樂廢
靚女都少過出面

唔係有2間酒吧咩

學校廢

Btw,將軍澳多唔多黃店

講真住過西環 東涌
將軍澳感覺係令我最舒服

最出名係咪尚德

唔覺

海皮出面有

講歷史就係1898年先劃出嚟嘅新九龍都講唔上

除咗多芝麻人同冇嘢食之外都覺得可以

正宗自成一國，各種設施齊全，返工可以搵份喺工業村嘅工返。死咗連墳場都有，將軍澳人真係可以做到生老病死都唔離開將軍澳。

幾好 行親去澳南都覺得唔錯
無咁多垃圾鋪之類既野
雖然地段唔係靚

個工業村好撚wo
比起觀塘差20皮

唔覺，可能我住慣大西北。
將軍澳給我感覺好似死城無生氣，唔知點解釋

如果係咁，嗰啲人會唔會以為沙田都屬於九龍

簡稱「康城」

係，環境幾好，設施又齊

可惜樓宇密度高，周圍都好迫好多人咁

jeng

上水都係過十點就冇野食同埋得兩條路出區外

將軍澳人心態
出街=將軍澳以外地區
附近=將軍澳內遊走
樓下=自己附近地鐵站

尚德，2016年天琦票倉，周同學

比盡2%

梗係唔得 雖然個個站距離都唔遠
利申我都想有得由寶琳行商場行到調景嶺

離開將軍澳=遠

行單車徑嘅話半個鐘都唔使

唱K已經要出去

將獨

政府, 黨鐵, 隧道, 房署, 領匯都係令將軍澳越住越閪

遲啲起完條將軍澳-藍田隧道可能會好好多

我淨係知將軍澳靚女多

咪同新界世個堆一樣
唔係住開個到唔會接受到

咁都幾麻煩喎

sad but true

梓樂

習慣咗先住得慣

咪起緊條將藍海底隧道

康城撚表示同friend 玩要早走
無咩夜車番嚟
同埋被逼搭黨鐵

唔係正常都可以架咩

當年係咪天琦票倉?

大圍近九龍塘又計新界

不過入沙田要過隧道

你記錯了

將軍澳區..冬天特別凍

我想他的說法係沿綠化帶去。住舊區會人車爭路，當然新市鎮大部分都做到。

咁一起咗係咪即刻成日去？

排長隊食飯

其實唔講政治

TKO住近黨鐵站嘅居民算係新市鎮嚟講交通最方便，出九龍/港島最耐都係半個鐘

喺連登仔眼中全世界都係垃圾地方

入沙田唔一定要過隧道架

同埋潮濕

梓樂出事之後應該冇人唔識

周同學

將軍澳最特別
我覺得係尚德小販檔
打不死

寶林本來都有
太耐冇去 唔仲仲健唔健在
粉仔好食

How do u know?

唔出城係幾好住

邊到多....毒撚特別多 我就係其中一個

特別多閪燈
啲閪燈多到好似冇規劃過俾巴士行咁

之前高登都有巴打討論過將軍澳嘅問題

其實成個將軍澳係咪無乜唐樓果啲？
去淨係去過坑口同將軍澳附近全部都係高樓大廈

成日去fd 屋企經過popcorn 將軍澳中心就見到

春天濕到 PK

新技安睇場
領匯又同新技安有聯繫
咪打不死

你啲故都成日用將軍澳做背景

我覺得天水圍多靚女啲

無
但有村屋
坑口個邊

新市鎮邊撚會有唐樓

屌佢老尾 塞撚咗15分鐘岩岩先見觀塘狗屋

哇,之前見過尚德果檔炒野恐撚佈到呢.....

其實幾好笑
語帶雙關

冇記錯係坑口話會開K房 本身牌都申請好
坑口個班所謂家長+區會出晒來反對最後開唔成

淨係食韭菜餃

係呀 衞生幾差
大個左就唔會買

住日出康城真係好撚慘夜晚或者凌晨想出去其他區真係得條796X或者的士

真係痴撚線

特別呀
特別臭
對住個Junk Bay風水都差過人啦
大家打開google map睇
將軍澳個海真係叫Junk Bay

十次有九次都係塞撚完都唔知佢做乜尻塞車.

其他地方塞冇咁嬲
將隧真係癲

垃撚圾國家

一係你未入過將軍澳
一係你就係狗鼻
諗唔到第二個原因點解會聞到臭

hi

買樓黎講將軍澳呢區都係唔錯嘅選擇
大部份都係新樓私樓
人啲質素感覺高啲
又有海傍可以做運動散下步
睇日落都幾chill
去新界西 北區好遠 市區還好
有時行過會聞到陣若隱若現嘅垃圾餿味飄過
都幾致命傷

行澳景路囉

荃葵青係新界南
但係新界南呢個term好少人用

將軍澳係填返嚟架嘛

將隧三線cut二線

垃圾地方，無文化，無內涵，無味道，無特色，典型政府思維嘅空心新市鎮，只係一個近九龍嘅天水圍

人車分離 係好事 除咗廢氣 就係少啲意外
將軍澳最最最大問題係出入將軍澳嘅交通
基本上將隧日日準時塞車

連鎖大集團城市

好過大西北
區與區之間可以行路就到
大西北真係一個垃圾地方

坑口至調景領好多 係寶林冇

考古... 認真 你入過將軍澳未？
當年忍到陣味嘅 宜家樓價都升咗幾倍

學到野

住左20年 基本上冇乜點見過旅行團 不過真係多人到仆街 成個tko好似成40萬

如果學校廢點夠馬鞍山
馬鞍山中產區個校網廢到呢
冇一間似樣既中學
大部分都係band3

本身天水圍同將軍澳都係新市鎮 又大
差唔多同期發展 但最後差別好大

天水圍發展初期比較多私樓同居屋
例如嘉湖山莊
之後就愈起愈多公屋
連起左嘅居屋 因為撞正「八萬五事件」
都要轉做公屋租出去（天水圍北）
又唔近返工區 去九龍同港島都要搭好耐車

將軍澳本身就居屋公屋
近年就愈起愈多貴私樓同商場
又近新發展嘅九龍東商貿區 觀塘牛頭角九龍灣
又近過海隧道

不過兩區來講都比較多後生仔
所以就有好多手足

商乜撚野城 商場

特別濕

唔覺呀 一直覺得將軍澳好靚
有海濱可以散步 又可以通tkl pl hh
夜晚散步好舒服好relax

支那先講商城

成個將軍澳嚟講，交通最方面就係坑口and寶林，過海去港島30-45分鐘都已經得
生活物價又較將軍澳平
利申：將軍澳撚，如果有船可以去港島就perfect

調景嶺大把靚女
因為有HKDI

將軍澳越起越多豪宅
但係啲豪宅隔離就係公屋

去銅鑼灣快過去MK

將軍澳私樓多過公居屋
又冇舊唐樓
已贏

都係嘅，搭巴士嘅話690我諗15分鐘已經到咗北角搭98C 去旺角我諗15分鐘仲兜緊秀茂坪

tko出tst可以4~5個字…

大埔入就唔洗

打錯字 撳錯選字Sor

揸車都唔得啦 更何況巴士呀

98d, 寶琳出發

日出康城

咪臭係。住咗廿幾年, 2個完全唔同既黨鐵站都聞唔到。2005年前入埋去堆填區條出面“博”度釣魚都聞唔到臭。堆填入面有一支支野凸出嚟既排氣口, 特燈行埋去索幾野都冇味。
ps: 我個鼻對好多令人/令我討厭既氣味都特別靈敏。

深水埗入沙田可以行大埔公路
將軍澳入沙田可以行西沙路

坑口撚表示唔多覺

真垃圾地方

補充， 九巴APPs
tko茵怡花園上車, 九龍佑寧堂落車 (24分鐘)
非繁忙時段應該可以再快

試過坐的士
15分鐘將軍澳去到星光大道

搞笑咩你 將軍澳不嬲係住宅區
冇街行先好 唔好搞到住宅區都咁多人條街逼到死啦
我就係鍾意佢夜晚夠寧靜 條街夠闊落

296d/796p如唔塞都可以咁快到佐敦

98D 寶琳上車非繁忙時間可以20分鐘已經去到佐敦 繁忙時間就通常塞死喺poly嗰到

新東

但係跟交通安全隊分區計 又劃入東九龍

去上水都唔洗行隧道

呢個問題唔洗再講啦
200x年前仲發展緊時係講緊九龍東
依家匯入左西貢區就係係新界東

將軍澳消防局同狗屋都劃入東九龍總區

最大問題係夜晚無嘢行

迫住早啲訓

特別遠

將軍澳幾時開返過海巴士去北角老銅中環

康城城主方國珊

佢單車徑做得算好
可以長多幾倍就好

將軍澳好住d定天水圍好住d

好潮濕既地區

690

交通垃圾？新界地方最快10分鐘過到海(調景嶺<>北角)，邊度搵？

小數人老笠左多數人既觀塘線(甚至應該計埋東鐵線)過海權，呢條數永世數找唔清

將軍澳除咗十八區分區係喺新界之外，實際行政多數都計落九龍

消防、醫院聯網、警區全部都計九龍

唔係住寶琳

等果一個爛鬼轉車站開

幾時先開
講咗十世都唔開

當你要開車 坐巴士你咪知味道囉
將隧overload左o甘多年
宜家先起將藍 明顯係低估區内人數

到依家都唔明點解無小巴/巴士直出旺角

總結：

將軍澳 = 養豬場

返工 放工 訓覺 一條龍

工蜂式生活

開乜嘢車啱啱落嚟香港?

九華徑開始就係新界

其實點解明明荃灣屬新界，但係唔比用新界的士？

年經post

有咩問題 運輸處都會講開車啦

事實又真係有堆填區

我覺得沙田方便啲

93a、93k？

係年經咩

依家塞緊返入去

夜晚N車可以三個字喺tko出到紅磡

796C星期六、日可唔可以整D旺角開嘅特別車，次次去程塞一塞都搞到部車回程去到旺角道個站已經冇位坐甚至爆埋

返到未？

你有冇行過將軍澳嫁？
依家起左好多海邊豪宅 海濱條路全部都係酒吧 單車徑
何來廢老

行山路佛誕都未到

無街行但全部都係有大量公園單車館體育館同單車徑
休閑生活黎講算唔錯喎

93k真係遊車河之選
市中心嗰邊出旺角
反而有296c 796c走線正常d

香港最黃地區

將軍澳
沙田
天水圍

當等地馬鞍山係咩

起埋將藍好啲啦

93k應該要成個鐘

尚德 天琦票倉

中曬塞車黑點
觀塘道 世運迴旋處 漆咸道天橋

其實junk係解帆船

堆填區

少年你太年輕了
以前屯門元朗係共享一條屯公同青公（荃錦要兜埋錦田又係費時失事）

傳統嚟講計西貢區
但初發展時有啲機構當佢係九龍
所以電話係27字頭，有人寫地址又會寫九龍將軍澳

鍾意做運動一流

歷你條毛咩
將軍澳未做新市鎮之前得坑口鄉，將軍澳村，魷魚灣啲廠，調景嶺平房區
前兩條村仲要係新界鄉議局入面
以前又係區域市政局管轄
九巴最初serve將軍澳嘅巴士線又係91嘅分支（91A）

一係你搵證據佢點樣成為九龍東一部分喇

特別在冇紅van

um...寶琳站係地面（唔係九龍灣站嗰種地面）算唔算

個人覺得幾特別

賣樓個陣咪叫九龍

等到腳軟都無車
上左車再慢行晒成個港島
但入到去又經得少地方, 返到入去仲要再轉

杏花邨？

真係好特別，特別差同特別多人！

所以個人懶左，成日唔記得帶遮
完全唔洗睇天氣做人，好天就行街，落雨就行商場搞掂

都幾搞笑大家入去睇下

如果整個碼頭，開條九龍線同港島線應該幾正

住過TKO, 你唔會慣番入中間市區 (旺角果D)
周圍都係花草樹木個人都會舒服啲,
想睇下海可以去海皮, 想出沙灘一小巴就出到大清
寶琳,坑口,將軍澳,調景嶺互通 ,
踩板又得 單車又得 車都唔洗搭,
唯一缺點真係交通, 野食, 所謂既夜生活 同 春天。
屌你老母春天周圍都噴水

荃灣新市填

其實幾吸引喎如果有機會我都想試下住將軍澳

仲搭黨鐵

住耐咗 出cwb呢啲會覺得條街好多人好迫

遲啲有797同98會好好多

去銅鑼灣日間得一架690，但凌晨有19s同N691，奇奇怪怪

將軍澳都豪宅區？CLS。

你睇下天晉後邊
行入去唔會覺得自己係將軍澳
似九龍站

多廢老？

長知識

住咗十鳩幾年
將軍澳真係無得輸

單車 行路 踩板貫通成個將軍澳
小巴出西貢 大清水
大學近科大
過海 出油尖旺 好快
想望海 去海邊

師奶d:
有齊aeon 一田 Donki 千色 係差city super
屋邨商場有 大型垃圾商場好撚多

有政府大樓
起緊入境處 稅局

真係多到數唔哂

但要接受到以下缺點

醫院d 醫生廢 好多fg 專科又唔齊 醫院又細

假期真係好撚多人 封半關都仲係好撚多人
證明唔關大陸事
一假期 海皮 商場 條街 單車徑都好撚多人

無黃店 有都食撚到悶

無夜生活
過11點得番 尚德 24老麥 同少量食肆

唔計藍黃 食肆小店都好少好少
得富康 同 寶林街市

仲有嘅 搵巴打 補充

強烈要求開k房

你買左？

天水圍北堆公屋真係見到都唔開胃
好多公屋仲要係夾屋或者居屋變公屋，俊宏軒明明係公屋仲要扮上菜叫grandeur terrace
天水圍南同將軍澳雖然冇得比但係都算係正正常常
天水圍接近十年冇任何私樓落成，最近終於有wetland，天榮站項目落成之後就完全冇地再起任何野，成個社區可以話係冇得再救
講商場，我咁肯定將軍澳任何一個商場都屌打天水圍最top嘅商場（應該係銀座或者t town)
天水圍要救嘅話只可以靠洪水橋發展嗰陣時起多啲私樓沖返淡天水圍極高嘅公私營房屋比例(好似係80:20)
交通冇任何值得討論嘅地方，將軍澳明顯屌打天水圍

我覺得香港人對將軍澳嘅評價都幾兩極化一係就覺得好好，一係就覺得好差

垃圾黎 咪撚搬入黎

人口過剩
商場長期好多人
平日下午仲旺過好多地方嘅星期日

四十萬人

出去食完先返
真係無乜喺區內食

正

廢佬唔係應該港島，屯門，深水埗多咩？

交通柒，特色野 文化少，娛樂又少
出cwb Mk 中環又唔就腳
仲要有堆田區
買樓買著tko真係喊三線

香港一係就住中西區 一係就紅線，要唔係就綠線唔過鑽石山，其他都係比狗住

荃灣 衛星城市

春天潮濕到仆街屌你老母

要夜生活咪出港島囉 係要自己住既地方污煙漳氣先安落？

我所講嘅歷史 係民間歷史
你係要攞住份九龍割讓地圖出嚟blame我 我實冇得講嘅
但以前嘅人 的而且確係將將軍澳 清水灣納做九龍東
嗰陣未發展 民間都一直會將佢當成九龍區
到後嚟納入西貢區 先清晰统一將軍澳隸屬於新界東區
但流傳咗咁耐嘅嘢都未必可以完全轉返做正確

寶琳冇晒啦

Apple 自動較正好煩Hi一Hi就轉殘體
自摑一打

統統統統統 統統統統統 統統

junk bay個junk係帆船咁解，叫左junk bay幾十年先有推填區

山區同寶琳好似都有六七間
日日嗌外賣g chi

仲要堆填區隔離起樓 愈起愈多

不特止，

仲要貴

荃灣真心垃圾，冇旺角既方便但有旺角既嘈雜

景林得番1-2檔
寶林街市裝修之後粉仔都無做了
全部野基本上只係開到12點半
過咗就要去將軍澳

將軍澳有無特別餐廳野食？

九龍站又誇張咗
最多似荔枝角

我都想知

係近九龍既
但事實上狗區係計東九龍
消防分區都係九龍東 西貢計九龍中
但係區議會又計新界東架喎

而且寄信係NT/KLN都可以

同埋,新界的士淨係可以去到坑口...

將軍澳有啲學校都真係計落港九學界

其他唔敢講 但將軍澳呢個地方應該係全香港最少蝗既地方 可能厭返冥界同去機場遠 所以啲支那人好少係呢邊發展

心曠神怡
好特別

10點比多左喇 9點都冇飯食

你真係唔識架喎

借位
[行動post] 6.9 6.12 6.16

搬左黎將軍澳接近一年
覺得幾好住，放假帶狗狗行下海皮，海皮附近又有d餐廳/bar chill下咁，不過呢排越來越多人
超級市場應有盡有，遲下仲有埋donki
係食個方面爭d，基本上星期六日將中將廣porcorn你唔排隊嘜撚都無得食。
另外亦都聞唔到有堆填區臭味。
不過潮濕就真嘅。
總結黎講，會繼續想住係將軍澳

你真心？

Ssp多老人 但有好多黃絲阿伯
觀塘就真係好撚多廢老

你真係識講笑
係D 地產agent想痴九龍東個名, 等當初D樓好賣D

住沙田好過

我都想知香港有邊度有將軍澳咁少蝗

其實劃分好睇乜野部門
政制/地政：新界
房署：擴展市區
運輸：九龍

其實荃灣同觀塘係第一代新市鎮

觀塘真係

做幾個星期睇mythbust，證實咗原來只要有一架車突然減速，都可以連鎖效應引致後面出現大塞車

成個東九龍嘅交通真係柒到仆街
日撚日塞
屌佢老母

溢出髒城

餐廳8點半last call
你老母OT 多兩個鍾返到去都冇飯食

住TKO真係唔好諗住去MK shopping
黨鐵app元朗站去MK=34分鐘
寶林去MK=36分鐘

其實香港好多地方好多區都有好多tricky位
將軍澳的確係新界 冇諗住拗啲咩 完全冇話要將佢扭轉成九龍

但以前嗰種「普遍認為」嘅流傳的確係有將佢當過成九龍東 你當誤傳又好點都好 呢樣的確係出現過 點可以抹煞件事嘅存在

而且上一代係喺政府做過文書工作 負責九龍東嘅事務
佢哋資料上唔會寫將軍澳在內 但其實內部都係默認交返去九龍東管

想問下尚德有咩宵夜食？

唔係住果頭，但有時會經開

796P/296D一定得

坑口寶琳應該行唔到入去，將軍澳調景嶺康城就係同嘅，仲有單車徑添

大塞車又可以行山出去

tko最差係交通網路，除左搭鐵幾乎冇其他選擇

學到嘢

喺維基睇到: 於2009年，位於將軍澳寶琳的大型商場新都城在宣傳板上以「東九龍最大購物中心」自居，由於寶琳實際上是位於新界東的西貢區，因此遭到真正位於東九龍最大的購物商場——九龍灣的MegaBox去信表示不滿，並保留訴訟權利。後來新都城刪去有關字眼，事件才不了了之，但恒基兆業的網站至今仍未刪去有關字眼。

到今時今日tko都係一間機舖都冇

要識用102 轉車

去西環仲慘

屬西貢區管先最過癮

popcorn 對出個頭感覺幾舒服冇咩壓迫咁

港島太古個頭周圍都密密麻麻

覺得將南個邊好多

有冇人好似我咁？住咗TKO廿年，但係除咗相連將軍澳坑口寶林黨鐵站附近嘅商場之外，係基本上從來唔會去TKO嘅其他地方
去到某d以前搭巴士唔會經過嘅地方, 直頭有蕩失路嘅感覺

真平時tko tkl都冇車出港島北，但夜晚就有

小店越嚟越少係真

去尚德魚蛋檔

戒咗鐵之後將隧公路/觀塘繞道一出事就仆街~

屌拿星 次次講tko就好多未黎過既係度9up
臭呀 交通廢呀 無野食呀 死城呀夜生活0乜乜乜
首先就康城而家都完全聞唔到臭啦
然後交通直頭方便啦30分鐘出到mk/cwb 15分鐘觀塘
野食睇你點睇姐 宵夜又唔係無 你要周圍黃店就一定難
最唔明就係死城 屌你個城方要黎住架
又少人 環境又好 又近海有海皮
又多樹 空氣好 有得行山有沙灘
公共設施有齊 又唔會迫
唔通落樓周街都係人就爽？住到咁迫把撚咩
約人去玩又咪又係要出港島9龍
有邊個真係長留自己區架
無論你住邊度超過凌晨兩點返都會飛的架啦 關咩事

講真我出世到而家住左廿幾年tko
中間都有短住過下9龍 荃灣
屌講方便又唔係話真係好撚方便 配套又唔係話好屈
我都係覺得tko最好囉

102？有冇例子？

真連學校都喺埋觀塘讀
我諗十個將軍澳人有九個都當觀塘半個鄉下

講到明新市鎮想有咩內涵擺明要黎住
你住邊度咁巴閉咁有內涵？
天水圍咁柒多大陸喱又咁撚遠
完全無可比較既地方

得喇得喇

36分鐘出mk都唔係好過分啫北區大埔嗰啲點算

普通私樓都叫豪宅？
同埋好明顯 新私樓/舊私樓/居屋公屋 都係間開哂

大佬元朗咁近mk你拎黎比
出個街搭半個零鐘車完全唔過份啦下話

我都想聽下邊區叫有文化有內涵

大西北分別三個新市鎮嚟 嚟緊仲有個洪水橋 將軍澳邊同

睇到o撚哂咀 條友係咪住博物館

所以咪得將軍澳人先習慣囉
我自己住左咁多年依家搬出去都係搵返將軍澳，出面真係唔慣

巴打唔好咁直接
好多人住將軍澳覺得自己好高尚

聽講特突冇地鋪
焗鳩你入商場買嘢

問題係寶林去銅鑼灣只需要25分鐘
而且只需要停9個站, 而MK係要停16個站

問題係寶林去銅鑼灣只需要25分鐘

其實係將軍澳過港島特別快啫，如果搭黨鐵（將軍澳唔搭鐵過港島係極煩）

而家真係冇一個新市鎮過港島會方便得過TKO

其實我從來都覺得TKO係屬於港島嘅附屬地區多過屬於九龍或新界

幾年前仲有d政府信寫將軍澳係 「九龍將軍澳」

咁又點
兩個地方都有佢先提供到既野
兩邊都會成日去
個十零分鐘時間完全唔係一個要考慮既point

因為去MK嘅觀塘線係窮L廢老專線

黎緊都搬去將軍澳
睇左好多區都係最鐘意呢邊

話將軍澳有垃圾味嗰啲一聽就知係區外人
土生土長住咗十幾年不知幾舒服
得閒冇野做落海邊睇下日落踩下車不知幾chill
啲單車徑又規畫得好 中學都係踩單車徑返學
禮拜六日又唔似九龍咁烏煙瘴氣逼到黐線
出港島又快 去中環搭黨鐵半個鐘就到
計我話識住一定住將軍澳
利申：小中大學將軍澳搞掂

起碼唔洗搭鐵先
去九龍新界都方便

但起左堆填區之後已經可以解垃圾灣了

鍾意佢有海有山又多公園
夏天商場駁商場不知幾正

得乜撚野？

出門口到地鐵唔洗曬太陽 唔洗淋雨
唔知有咩唔好
唔通同人迫條窄街就係好

要等條大橋通車

多左好多樓落成、將軍澳南同康城又係咁起樓、人口多到飛起

無計，成個將軍澳最旺既地方，將軍澳南又係多搞街鋪，搞到d人去哂個到

岩，成個將軍澳南比我感覺係豪宅區

你自己講「地理歷史」㗎，

仲有呢句你自己講㗎

但根本舊坑口鄉本身無論地理定行政都係新界，完全同你所講嘅「以前未劃入西貢區做新市鎮嘅時候其實係屬於九龍東」完全係兩回事（如果係咁佢連鄉議局都入唔到）

你上面嘅資料，大可以話有人當咗佢屬於九龍東，但唔可以話佢屬於九龍東

而且我問你嘅係未成為新市鎮之前，即係1980年代之前有咩證據佢屬於九龍東，你除咗封靈實信封叫做關事少少之外，其他嗰啲都離題

辯證同定義呢樣嘢好重要

住咗 TKO 三十年左右，主要覺得唔好嘅地方可以歸納如下：
1. 將隧 ，我朝早 7:30 出車都已經塞緊
2. 潮濕 (住高少少，買多幾部抽濕機)
3. 中學校網垃圾，得間迦密叫好 d
4. 住宅落成得太快，其他配套要追落後，康城比較嚴重
5. 冇街行，冇小店，冇黃店
6. 街市買餸算貴
7. 醫院只可以 for 普通用途，專科請過主
8. 冇夜生活，冇波樓，冇機鋪，冇 K 房，冇保齡，以我所知嘅就只有旭輝臺樓下果間 Bar (上年定前年已執柒)，少量糖水舖 (二期三寶，另外兩檔聰嫂變咗質冇幫襯好耐)，坑口村打冷 (搵笨，通常 serve 區外人)，同埋尚徳黑社會車仔檔。以前翠林有 fd 玩開間畸形酒樓，好似話有通宵打牌 + 飛標機 + 小菜套餐，但我冇幫襯過同埋商場比人買起又執柒埋。
9. 雖然對比起其他區已經算少廢老，但近年多咗，冇辦法，時代必經階段
10. 垃圾味我未感受過，可能康城係某 d 季節同風向下會嗅到？

將軍澳對於冇住開嘅人可能冇乜吸引力。我上年同老婆搬咗出去 SSP 租，一年後都係買返將軍澳，雖然貴 (TKO 樓價企得好撚硬，重貴過上年同期)，但老婆好想，冇辦法。

尚十
最早覺醒的尚德邨

東南堆填區一早轉左收建築廢料，乜味都無

康城係7/8年前先會聞到，通常係落完雨先會好勁

校網嗰到其實都唔少人跨區返學，朝早係地鐵就見到好多學生過海

利申由1歲住將軍澳區住到而家，而家大學都grad左

Yes, 仲要話係豪宅，笑死人
搬去康城個零月，見有啲人出入搭個款好巴閉咁，心諗屌你呢度衰過公屋呀，周鳩都底地盤。

出番The wing 嗰頭啲“豪宅”又係嘥鳩氣，對馬路起 house ~ 行過兩條街就係公屋。

真係好憎佢日日塞，好似迫鳩你搭黨鐵咁

星期六日朝早0740坑口上車0800到佑寧堂。其實塞車不嬲都係塞將隧、poly上加士居道同小路轉入彌敦道。

因為多私家車狗囉

其實你要咁講有咩好講。界限以南先叫九龍。界限街以北已經係新界。觀塘未開發個陣都係叫新界。事實係將軍澳未做新市鎮統一劃入新界東之前係九龍/新界互用。靈實個地址同以前電話分區已經証明左。

立法會計新東我覺得仲好

有堆填區緊係特別冇幾多區有

九龍同新界不嬲係連接着，一定會有地方係計新界但係近九龍，有乜好出奇，覺得出奇嗰啲九成都弱智

咁係個閪政府城市規劃差
交通唔得起咁多樓做乜

將軍澳站好似無咩小店食，想問寶琳坑口會唔會多d?有邊間好食？

而家將軍澳多咗一兩間bar已經好過以前好多
以前喺尚德買宵夜先可以hea到11,12點

聽講呢兩日將軍澳又有停車場水浸 打風落雨變澤地真係好特別

其實如果幾個地鐵站之間啲公屋變晒做私樓 商場
用天橋連起晒 路面啲建築物起到好似HKDI咁新奇
可能會變全球最cyberpunk feel嘅住宅區

不如你google下
其實九龍大把地方都有咁滯

特別係華荔邨嗰度
一直都唔知道當佢係九龍好定新界好

商場駁商場荃灣都有，有乜咁特別
我覺得最特別係一回南天成條走朗濕晒，一打風大雨就水浸先最特別

打打下風都要擔心下停車場架車會唔會浸到
跟住d將軍澳人都話咩咩太近海邊就會咁

好心你地咪咁多藉口啦 其實係香港東邊會較潮濕同打大風大雨會特別嚴重 所以將軍澳同杏花邨呢d打大颱風就死硬

你有冇聽過住香港西邊近海會出d咁on9既問題

真心想知除左屯門北區將軍澳仲有邊到有堆填區？
定你將close左幾十年甚至塊地已經另作發展個堆都仲當係堆填區？

泛民同本土票倉嚟

講到尾，你有錢搬上半山，你會唔會覺得將軍澳好丫？ 都多L餘，窮L無謂再打J喇。

買咗澳南準備搬入去
之前真係唔知原來係無巴士出中環
仲以為個邊咁多新樓盤 巴士線路應該好方便

荔景而家寫信仲有d撚屌政府部門寫係九龍

正解

除咗潮濕同靠哂一條隧道之外
都算係ok

都叫發展咗20幾年

似科學園海邊嗰頭

唔得啦，依家tko人口，至少加多一條接到九龍or hk先掂

半山冇街行 冇小店 冇宵夜 出去旺角遠過閪 冇紅van 濕到仆街

全部都唔啱連登仔口味喎ching

新界 岩岩好斬開左

將軍澳勁多roundabouts，揸車行錯路都唔緊要

一睇你就知係土生土長將軍澳人

高級劏房就差唔多，我講緊啲一人單位

40萬好似已經係幾年前既數

呢幾年澳南同康城都幾多盤入伙，而家分分鐘45萬人都有

見ching 你呢排aim緊6球筆直，上述地區有咩推薦

無知唔好衝出黎

係咪有人提過開船線，不過不了了知

ust 一堆蝗住將軍澳

唔計呢班學生，住將軍澳既蝗應該係本身係香港打工做生意，打算長駐香港
感覺呢班算係比較正常，起碼唔會太騷擾本地人生活先
唔太似北區 油尖旺嗰班掃貨蝗蟲

98D神速到尖咀同返將軍澳

漆咸道唔塞就係

老老柒柒我真係會盡量避開坐綠色線，啲人寧捨騎呢

係，DGS同紅隧位真係令98D廢左武功

狗閪文化區

寶林坑口舊區係真係特別多

連登仔最緊要有西屌，你估住邊易溝女D？

元朗
有鄉黑叫雞文化

根據香港政府的定義，香港的都會區指香港島（及鄰近島嶼）、九龍半島和荃灣新市鎮（即葵青區及荃灣區扣除馬灣和北大嶼山外的地區）。

新界地區如沙田區、大埔區、北區、西貢區、元朗區、屯門區、離島區以及屬於荃灣區的馬灣及北大嶼山並不是香港的市中心，因此不算是香港的都會區。

荃葵青勝

講到口臭 依家將軍澳個landfill 收建築廢料only
係完全唔撚臭

玻璃心

你見識係咪真係咁少18區去過幾多區？定係你本身個人真係無文化無內涵

將軍澳大（雖然搬左）
我可以話係聽將軍澳係全香港最養生既區分
冇景點冇區外，綠化多（分報好唔好唔計）N面環山
工業區遠離住宅區
只要你唔出市區唔怕悶就好好住

後生就靚仔最易溝

人大咗先係有錢有樓有用，但啲豬已經比mk仔食哂

澳景路

所以98D 30分鐘出尖嘴每日係有時限
多數假日中午坐最穩陣 平日4,5點坐一定仆街

沙田都係
因為紅的叫市區的

自欺欺人。

但係寶琳坑口出觀塘接近半個鐘

毒撚區黎

仲有幫人教仔既文化

坐102小巴 10分鐘內到觀塘

呢個真，將軍澳撚最清楚，要讀英中一定出觀塘區，除非你叻到跨區讀名校

講緊將軍澳你就拎半山出嚟
咁你拎半山係咪應該拎深水灣？

完全冇討論價值

你拎四小龍 沙田就話姐

北區大埔撚：36分鐘到福田，你得咩？

咁都o嘴香港就太多好似你呢啲人，文化產業搞極唔起

原來文化內涵=博物館

呢個只係其中
近年發展商係將軍澳越起越多

你冇feel錯

應該咁講，將軍澳係中產年輕家庭的好選擇。兩夫婦返工方便，唔洗夜生活，購物方便，放假唔洗區外消遣，有細路可以選直資/區校（無名校）/國際學校

住咗坑口廿幾年
講真十幾年前嘅將軍澳真心好住
綠化好 有地鐵巴士cover晒九成市區
風涼水冷 班公園老人家都和善啲

但係自從一堆所謂私樓係咁起起起
成個社區變撚晒
公園開始有人跳大媽舞
平日晚市無論間嘢幾撚難食都會大排長龍
放學時間去超級市場會聽到蝗語
將軍澳隧道越來越塞

其實當去到海逸M記條路無論幾點都一定會有人行緊
你就知道呢個社區已經爆撚咗廠 結果屌你仲起樓
起撚到個將軍澳區變撚咗古代啲城池咁分上下城區
北城全部公居屋變咗貧民窟 南城全部1千萬劏房
遲啲條將藍隧道出入口位又係服務南將同康城優先

屌你！呢個區好撚多人呀！走啦仆街

好快有轉車站比你去轉690去中環

一早你應該咁講喇，咁遲先發現。

咁咪即係認左將軍澳係cheap野囉，打咩J姐。自己呃自己。

98C

想笑

我遲發現就唔會話我冇夜街冇剩啦

同埋冇人話將軍澳係半山級，做咩啫你

一堆連鎖食肆
毫無特色 垃圾地方
（除左坑口村之外）

聯營線如無意外冇轉乘優惠, 咁轉法差唔多$20一程
黨鐵實在太方便, 將南過海巴士連繁時線都要摺就知巴士幾蝕底

其實好多區都已經係咁根本香港人口已飽和

幾百蚊想屌李嘉欣
繼續打飛機喇。好好呀。

連登仔d狗鼻最鐘意提堆填區 索樓下d車廢氣油煙就唔臭有夜生活

798都有轉乘優惠轉690冇理由其他新巴路線冇掛

都真係
同人講住將軍澳 都係以為你住將軍澳站個頭
但其實住山區

咁你應該話自己住坑口
依家話自己住將軍澳會俾人當係康城

個地方完全冇問題，但啲人有問題，唔知點解依區好撚多嗰啲以為自己好有錢，懶係有中產style嘅人，即係嗰啲閪客閪人，嗰啲通常都係近幾年先搬入嚟，明明啲新樓半新樓都係萬幾蚊尺，仲要好多係八九按，樓價仲平過港島/九龍/沙田好多30年以上佢哋眼中嘅垃圾樓，但啲人個款扮到好撚高尚咁，我覺得係因為依類人本身都係公屋/冇錢出身，本身視野狹窄，覺得新樓就等於高尚，生活環境由屋舊屋邨變咗靚靚新樓群，自卑變自大，當然我唔係講緊全部人，但依區特別多呢啲人。

其實一吹風去康城個邊d味都係好勁 呢個就真既 但大部分時間都唔多覺

特別低賤

寶林點樣102...

Junk Bay

好中
當年老母話揀間好中學就要出觀塘讀
以前未有將軍澳線
都係觀塘站轉巴士返黎

書院 將官 哈密（不過都唔係名校

想揀荃灣，發現呢區幾屈 食玩娛樂齊晒
交通方便 度度都30分鐘左右，其次就九龍塘
不過好似6球只係買到狗屋

其實呢
澳南最貴嘅The Wings Ocean Wings同Monterey都係唔過兩萬蚊一尺
係同四小龍差唔多價錢
同埋澳南已經起晒 得康城仲有新樓
例如Sea to Sky LP10 Marini
你圖中嘅Capri仲平啲添 平均萬八蚊尺
所以呢 似九龍站真係吹大咗
你不如去睇下九龍站入門嘅漾日居 擎天半島幾錢先？

我淨係諗到慧安園...
最鍾意食煎餃同埋瀧茶嘅涼粉
但好早閂.....

寶林坐10M小巴都好快

係 我16，17年嘅時光都係觀塘過
tko都係訓覺

又要用番呢張圖了

將南戒鐵撚表示出港島得694兜到醒幾次都未離開tko
仲要去唔到灣仔區同港西 dklm

還我692

地鐵去到既地方 = 市區 = 九龍

你試下每日喺屯門公路浪費三個鐘先至出聲

咁成個觀塘山區仲仆街啦

遲下康城起埋個商場將會係私樓王

93a

濕到仆街

你個名

你用市區同山區比
冇得比喎

住坑口 搭巴士真係折磨
差唔多架架返去都要兜寶琳先到
觀塘返坑口得小巴同A29係快

我認為樓價反映事實 的確係幾貴 無話咩高唔高尚

依家無收家居垃圾
仲臭乜撚

咁請問呢樣唔係地理咁係咩呢

TVB以前有舊址嘅圖 牌匾寫到明係九龍東 但我搵唔返

然而你話上面啲圖唔關事 想請問點樣唔關事？啲圖係引證以前因為地址寫成九龍 一直都冇改到先延伸到而家都依然冇改 繼續jot做九龍 我攞埋1958年同政府網頁舊址登記寫法出嚟 都叫唔關事？定你會見過而家有人會寫將軍澳同清水灣做九龍 所以覺得上面啲圖唔關事？

況且你有冇睇我上面留言 咪話有人喺政府做 行政係劃做九龍東囉

而家冇人要同你拗佢係九龍定新界 而我亦都肯定將軍澳係新界 只係講返以前曾經發生過嘅事 你鍾意點都好隨你啦

有時政府部門分區係有 d怪
以警察為例, 沙田同荃灣係計新界南, 西貢係計黃大仙警區

而入將軍澳嘅路嚟講, 觀塘區(九龍)同西貢區(新界)嘅交界位係安達臣道

咁既質素都叫似九龍站
利申上過去幾次探朋友
覺得好一般
你去擎天半島漾日居個邊睇清楚先好講

sorry ok?

咁中環半山 九龍塘 禮頓山 跑馬地 淺水灣 清水灣係乜？
將軍澳都叫豪宅區成排公屋

大家都係豪宅區
你講果幾個地方係別墅

同埋你查下將軍澳公屋多d定私樓多d先

九站多支那人已輸
拿留意返,我唔係話將軍澳冇
只係九站特別多

貴極都係八位數
有幾多過億樓盤先

邊似得你轉按都要計較嗰少少
去日本又會坐廚叉航空
仲要計較點樣儲miles 抵啲姐

ching肯定係家住半山既慳家有錢人啦
繼續為嗰一百幾千轉按錢R頭啦

其實我冇話將軍澳贏九龍站(冇得贏.食屎吧)
講似都唔得
連登咁緊張反駁

6球買9龍塘？

見到上面有人比喻將軍澳等同中環半山豪宅
笑到我噴飯
成排公屋都叫自己豪宅區

呢張圖冇左最重要果樣
要幾分鐘至有一班
過海車疏到喊
轉車仲要比正價

係工業村返工表示依家條環保大道已經好撚塞

佢話首選荃灣其次九龍塘
6球買荃灣二手一房都ok既

將隧塞車王

康城都好多普通話人

轉按錢講緊幾十萬架，未買過樓呀？
我唔係有錢，但都唔會自欺欺人，明明係窮L又要係度扮有錢打飛機，呢種人先最cheap。

其實度度都多
九站/銅鑼灣最多

你話依家康城多普通話人?
應該係住客?
唔係住客依家唔會入去
商場都未起好,得惠康冇野行
(康城地盤做左3年)

全香港四周圍都多支那人架啦
本地廢老廢中粗口橫飛隨地吐口水定係打扮光鮮支那妹緊係寧願後者

依家D支那妹好撚7
幾年前都仲正過香港MK妹

煙鏟mk妹不了 紋身又食煙又粗口 睇見都冇性慾
而家啲支那妹好識打扮香噴噴
唔好為反而反啦 比你見到件靚靚地咪又𥄫人

我之前都住過九站，公道D講，因為近ICC所以好多外國人住，日韓同鬼佬都多。

月入好高

唔係住客
工業村返工，上年黨鐵TKO裝修左嗰陣要係康城搭車
係康城好撚多蝗語

唉.你最後果句雖係事實
但連登唔會接受
表面屌支妹
私下J支妹

連登仔
係到屌完支那妹
轉個頭上深圳叫雞啦
虛偽

事實,歡迎連仔來屌我
有好多朋友/群(黃,已發夢)
我問佢地: 問大家一條問題,呢到唔係連登唔洗怕比人屌老母,如通關後會唔會北上?
10個有9個都話一定上
連登平台發表感言立場同私下真實唔撚同

ICC返工果班，就算支D英文都好L勁，之前搭lift聽過。

北上做咩？仲有雞咩？

咁都係
我搬入將軍澳8年，好鍾意呢到個環境
要我住返出去搬都未必習慣到
有時去荃灣元朗呢啲地方，雖然好多野行/食 好方便
但要居住真係不了，太多人

唔覺
694 690 去港島超方便快捷 仲平過黨鐵
利申 寶琳人

98D 返Poly專車

我P2前係住樂雅讀觀塘浸信, P2讀到一半因家事搬入將軍, 返放學都係搭保姆, 然而架車坐爆都係同一間小學, 升中學冇轉校網, 都係喺觀塘讀。
觀塘係半個鄉下真係冇撚有錯

堅係好撚多人
上年搞分區遊行都有十幾萬手足出黎

cls 返左清朝咁

圍城
衰撚過天水圍
次次入到去都好唔舒服

同意

大圍先方便 交通

我以前好細個住將軍澳，收信／寄信寫回郵係有印象寫九龍

終於睇到有人講出心聲

聽過慧安園開Neway
無最後無咗回事

呢架又係西車黎
不過如果計最快既話
寶琳10M 坑口102 將軍澳296A
10分鐘最快到觀塘
之前搭鐵計過又係三個字必到觀塘

真

利申人生有四分三時間都係喺觀塘同將軍澳過
讀書返工訓覺

我細個係住康盛花園，嗰時得翠林同寶林，望出去而家調景嶺個位仲係海嚟，嗰時寫地址會寫九龍將軍澳.......

應該係寶林拍《新精武門》嗰時

全商場 無街鋪 無內涵 地產霸權操控
無內涵~呢點我唔多明, 即係無邊類野? 唔係好明, 見諒。
地產霸權操控~呢個我Very同意, 仲有領匯呢個仆街冚家產
全商場 無街鋪~其實你對街鋪既定義係點? 好似康盛,安寧,富寧,富康,寶盈,寶琳景林邨,坑口村,怡明,茵怡呢啲住宅下面既舖頭算唔算係地舖?
Anyway, 喺有領匯呢個仆街冚家產既野出現前其實真係好好多, 因為住坑口所以攞厚德嚟講。未有領匯前厚德好多各式唔同, 少本經營, 無分店/小分店既舖頭。唔講8百,都仲有美琪,影視美,大腳8,書報社,人地老婆果間美容類物品舖,至誠,電腦舖,大滿貫。仲有好撚柒多但唔記得咗, 連蔡偉雲都要搬去南豐, 可想而知領匯係有幾撚仆街 舊時真係唔介意日日都去行或食野睇模型, 而家一個禮拜行一次都嫌多, 就算連經都唔想過

全香港最撚閪嘅地方

唉 ... 舊時出觀塘真係唔介意搭102, 就算貴都係咁話。而家將軍澳睡道成撚日都塞, 星期六11~12點都可以塞撚埋, 過完呢關又要塞公路落油站 ......
唉 ....... 而家就算佢肯平幾蚊都唔撚想搭

Sorry, 將軍澳人冇呢支歌仔唱

就係見識少先想聽可唔可以指教下邊個住宅區有文化又有內涵?

住將軍澳返港島東都算幾快吓

97升小3時搬入將軍澳之後寫親都一定係"JunkBay"而唔係"TseungKwanO"
唔係唔識串, 係刻意而且企硬果隻。2010咁上下先捨得轉返用"TseungKwanO"

其實我覺得幾舒服
唔嘈又唔逼 又算先進同新淨
不過全商場係真

世界要進步了， 由地攤， 路邊雜貨店， 小型商場， 慢慢進化做大型商場
雖然野都係大財團控制同買野貴，但真係行街舒適， 乾淨企理，完善管理

入過一次，當日濕度太高，完全雲裏霧裏，宛如人間仙境

冇錯 佢幾個商場都做得幾好
至少幾個都有意慾行落去

墨說巴將軍澳人睇病港真係超有代入感

唔怪得SSP 2015區議會已經同非民主派打成平手咁滯

係 去港島唔搭黨鐵但又快又方便係得寶琳巴士獨有
所以我已經好耐冇搭黨鐵

同意，不過同一句說話可以套入屯門
咁意味住個政府咁多年都無進步過

西環上環好唔好住

住將軍澳南罷鐵慘過食屎
尚德有296系列
坑口有98系列
但79系列多數要兜曬坑口寶琳先到澳南
仲有條290真係坐到急尿
得796P最好
延長咗服務時間
出TST半個鐘左右

唔知康城又如何

外國生活年年返去都聽到有新樓
港豬成日仲話香港冇地
俾政府呃仲ON99

其實都係睇唔同人既習慣
我呢D毒撚又慣左早訓就覺得將軍澳好正，個區唔舊又有配套（其實我唔太著重一定要小店，反而商場舒服仲好），又休閑又多公園同海邊
我個人就唔係好著重咩夜生活，唔好有D污煙漳氣既野係屋企仲好（如果自己住既話就更加自己屋企約朋友上黎玩就得啦使咩出去）
不過潮濕係真既，但香港潮濕既地方亦唔只將軍澳

Tko最好囉得㗎喇

大埔

焗你西灣河文娛落車再轉 2A 8X 18P

大埔墟去旺角東25分鐘左右啫，
九龍塘轉綠色線應該都唔使36，
不過未計大埔中心去火車站嗰10分鐘

N 年前未填海前
靈實 / 國民黨調景嶺一帶管理係計九龍嘅
但發展新市鎮填海後, 就當新界了

將軍澳佢算係一個最近市區嘅新規劃由零開始新市鎮
未有地鐵時係黑暗時期
依家叫做守得雲開, 成個社區成型, 出面啲人開始搬入黎

啲人鍾意就會好鍾意, 因為由零開始sim city 式發展
望唔到天, 啲人又住得近馬路,無市區啲樓咁密
無地鋪係因為撞正發展商狂起蛋糕樓屈機果期發展
寶,坑, 將, 調四個站都係咁
之後政府塞左個漏洞
將南堆新樓就變返有地鋪
加上果邊又限高度發展
唔計堆大媽蝗語同跳蝗舞
係幾似外國/ 高尚住宅區

清麗苑計九龍美孚北，荔灣花園就計新界華荔
啲區都唔知點分
巴士嘅荔枝角站喺美孚北（近荔景）
長沙灣站就喺荔枝角
cls

真係好亂

成個社區成型

除左寶琳 其他都過得去

寶琳又多公屋又多廢老 蝗蟲集中區

轉車都算仲要西灣河

景林寶林 究極廢老村
係得慧安商場叫做多少少野食

咁起落好多年
唔好廢老前廢老後

幾十年後我哋都老態龍鍾
共勉之

垃圾地方狗都唔住咪再搬入將軍澳

係呀千祈唔好已經好撚多人

以前南豐不知幾多嘢食，依家冇啖好食

以前有幾多

叫做有幾間大排檔食，唔似依家大部份係連鎖店

特別垃圾?

日出村全部都公屋撚搬過去

將軍澳地鐵站上蓋既樓, 都好貴下
其實值唔值得呢個價錢?

值

交通規劃垃圾？

黨鐵最少兩個站，最快10分鐘過到海(調景嶺<>北角)，新界邊度過海有咁快？

黨鐵對將軍澳都算仁至義盡，將軍澳明明少人過九龍東新界東(東鐵沿線)，咁都可多數服從少數，老笠左觀塘線(甚至應該計埋東鐵線)過海權，攪到人地觀塘線過海，由原本唔使轉車，變到要挨多過油塘站仲要等兩三班將軍澳線起碼至上到車，仲想點？(當然，背後原因味又係將軍澳多黨鐵上蓋物業，觀塘線幾乎全部公屋)。觀塘線東鐵線就最慘，次次路線改動，都係被開刀嗰個，觀塘線兩削過海、尖東歸西......

將軍澳有冇配套奇差既垃圾孤島閪公屋？即係柴灣興民、香港仔田灣、深水步澤安、觀塘安達安泰、荃灣象山、沙田新田圍呢D？就算最僻既翠林都冇咁差喎

地產商sell將軍澳時：九龍黃金地段、新九龍、新中環...

小業主放盤時：偏遠新界地區

好多打手

係塞緊車既98D上面覆呢個post
點解星期六將隧都要塞，塞完到poly再塞

唔塞既話淨係路程其實好快

將軍澳真係好悶嘅住宅區
又冇嘢食冇嘢玩冇嘢行
唯一好處可能就係遊行集會基本上唔會喺將軍澳出現
所以上一次將軍澳有人搞遊行真行百年難得一遇

我記得嗰次遊行都有好多人去

仲有死唔斷氣既方國珊

康城係唯一未光復地區

康盛囉

健明邨

對d住慣九龍東同新界東既人就會覺得好遠。

房處個 擴展市區 - 新界嘅分法其實幾好
擴展市區 荃葵青 沙田 馬鞍山 將軍澳
新界 屯元天 大埔 粉嶺 上水

將軍澳人好憎俾人話佢住新界

點解嘅？

正常分法係新界東/新界西, 但係警區就分新界南(沙田/荃灣/葵青/大嶼山/機場)同新界北(屯門/元朗/大埔/邊界)

呢區其中一個賣點就係冇夜生活 烏煙瘴氣點住

健康生活

車啲囡囡去海濱啲bar到飲酒

其實無論住屯門荃灣大埔，對我黎講都同將軍澳一樣，反正如果住私樓，平時生活咪又係落樓下係會所同商場，將軍澳只不過係放大版，周圍都係會所同商場姐

有啲人覺得無聊，但我完全冇所謂，反而就係鍾意企理，冇街，唔好烏煙瘴氣 污染我，唔好懶係有人情味有啲舊舖係度，或者要有夜生活，我只會留係屋企飲酒開party，同埋要呢啲野我自然會出去第二度

觀塘線本來有條過海隧道係茶果嶺
即係以前即觀塘線過海段
不過黨鐵為左慳錢封左唔用
合併落去將軍澳線過海
條舊隧道有時會拎黎試車用

未去過尚宵？

無論番工定放工時間，出九龍都係塞

當你一岀閘就有電梯直上平台，你覺得值唔值

其實我無所謂

天晉

個名好型

幾時有紅van搭

都會先痴線

我都覺得好型

成班廢柴又話圍電視城，
結果又係9up

將軍澳啲巴打好似話嗰度好偏僻，唔適合入去呀嘛

屋企人話搬康城 其實係咪仲衰過tko?

agree

入去行一轉就知冇得比
康城成揸插針樓，棟棟都五六十層，壓迫到呢
仲要十幾期先得個細商場，巴士兜到pk，黨鐵非繁先12分鐘一班仲要過唔到海
呢啲地方真係比狗住

我見啲交通差撚到爆 明明咁撚多人住
個所謂主要大型商場起撚左十年

都未起好哂樓, 交通好極有限啦, 根本唔夠人口support康城直出市區

零幾年開始起左二十年黎緊
依家都係得堆好廢既巴士線

好少後巷
一落街就油煙廢氣
單車徑都吸唔少

09年首都入伙計起都係11年姐

同啟德比佢真係幾L廢
早起人十幾年 啟德起多十年實超越番哂
恐怕再過十年康城繼續係咁

純私樓區預咗無巴士搭
有得邊個純私樓區係有好嘅巴士服務
深井麗城嗰邊巴士一樣廢

風水好差

796X,290X 康城超特快巴士

真心定假膠
依兩架慢到閪 叫乜撚野特快線

冇平野食食

？

作為返工人士根本冇時間行街所以對我冇影響

真其實新界定九龍有咩所謂

真係，觀塘又熱又迫

觀塘旺角落完雨周街滴水
所以我一直都覺得將軍澳唔係鬧市區

次次同住上水/粉嶺/大埔啲人講我都係住新界東㗎，佢地就好想打柒我

咁都幾好呀唔使同人迫

ff系列 - 《觀塘安達臣道發展計劃》，其實係屬於西貢區「坑口西」

假日踩單車又多人到仆街
尤其係海旁，排隊踩單車

2020年仲有人唔當康城係將軍澳
明明就係成個將軍澳區既核心地帶

康城自古以來是將軍澳不可分割的一部分，真
但吹到係核心地帶就

康城一定要經將軍澳先去到其他地方，其他地方要經將軍澳先去到康城，咁康城都唔叫核心地帶？

住左22年

對將軍澳太深感情

住左一年都已經覺得好正

我聽過有人聲稱住九龍，話放假好鍾意去將軍澳行商場

點正法？

真 垃圾地方

知唔知點解嘅？

最垃圾就有份

將軍澳一定冇旺角觀塘咁迫

好屈機三個地鐵站又有大商場

係商場群

又有商場連住，落雨都唔驚

其實再比個Double都係爆撚哂 太多人

2016年嗰時已經有四十萬人而家都唔知有幾多

將軍澳建國

特別高尚

古思堯.jpg

你嚟過將軍澳未
行一轉尚德先啦

寶琳係新都城123期連埋
坑口係南豐連理街東港城海悅豪園連埋
將軍澳就係Popcorn
調景嶺就都會駅
基本上全部都係地鐵商場

你肯定靚女少？你唔係住嗰區唔識姐

其實喺常寧打波打到11點鎖門
去尚德食埋宵夜
你都攰啦
唔打波嘅成班人買幾罐啤酒
去海皮吹水吹通宵一樣得

將軍澳係冇紅Van
所以你夜晚喺出邊返唔到嚟
一係就坐N293坐成粒鐘
一係就第日先返嚟

唔住呢區得鬼閒留言咩
可能大家對靚女個標準唔同

馬會廢老囉
坐喺啲搏位kaa too r春袋

的士

將南人一定唔會搭N293，N796快好多
除非你住將北/康盛翠林侷住搭
過海都仲叫做有架N691

真
一出將軍澳覺得好似去啲第二個國家咁
無天橋要起街到食廢氣，又熱又焗
想痾屎附近無商場廁所
落雨無遮寸步難行

咁都叫豪宅

利申 外賣仔 去過n咁多個盤 係港島先叫豪宅

就算唔起，黑社會童黨飛仔問題都已咁嚴重， 起左既話成個將軍澳咪變新．九龍城寨？

起碼靚靚仔仔先啦！

加埋日出康城，將軍澳人口應該超過80萬

黨鐵旺角返調景嶺尾班車係0046。( 只係講有唔係叫你搭 ）
796X尾班延遲0040。觀塘0100都仲有98A,296A, 0125都仲有796S返尚德同調景嶺。N293其實都算好搭, 佢耐只因行月華曉麗爬山入將軍澳, 之前放工我都係搭佢返坑口。除咗N293都仲有架N796俾你揀。新浦崗其實仲有架102SVan仔返坑口。而我未搭過既通宵巴士有N691, N29, 通宵Van仲有19S。旺角又有泥猛的返將軍澳。以我所知就有呢啲, 當然唔會全港任何地方都會有通宵巴通宵小巴直接返將軍澳, 但一定唔會好似你講到咁撚悽涼。

N293唔行睡道又兜餐飽先到尚德, 仲要收鳩你16.6
人地N796先15.6, 仲要係循環線, 抵撚到爛

長實係大圍個名城就係一脈相連九龍塘

仲要一條線做晒尖沙嘴/旺角/觀塘兼行隧道，根本冇得輸

80萬

住荃灣都唔住觀塘 最憎觀塘
人多車多 啲路塞到仆街
污煙障氣

好撚多大劣人 係海濱跑步聽到全部都係蝗語

仲有香港島呢個地方，明明係個島，但冇計入離島

住將軍澳嘅人係咪唔搭黨鐵會好麻煩？

除左尚德、寶琳呢兩個巴士公司特別關照區分，其他小區搭巴士都係兜到暈。基本上其他小區都係以鐵路為主。

未有黨鐵之前其實都好方便，係過海果下爭D，當年新都二搭298出藍田轉地鐵都好快，10M小巴幾乎一分鐘一班車

有樣嘢叫泥猛的

坐車好凸別…耐，奇怪地係元朗屯門都快過佢

而家都大把人寫將軍澳係九龍，咪就係寫錯咗
1958關咩事，個網頁1958年寫？ 咪又係近年寫
你最多可以話不嬲都有人叫tko喺係九龍 直到而家
點prove到未發展前tko係屬於九龍區

所以未發展前屬於九龍區係鳩噏囉

普通姐 中產攪笑咩

將軍澳黨鐵係幾時有